陳茂波：國安法有助維持有利營商及投資環境

財政司司長陳茂波說，全國人大將審議決定草案，授權人大常委會制定港區國安法的法律及執行機制，香港社會對草案也許需要時間瞭解及消化。他強調，考慮國家安全時，不宜單純以香港本位角度思考，需要從國家層面、國際關係大局中研判及考量，「一國兩制」才能行穩致遠。

陳茂波在網誌說，過去近一年，香港暴力活動有越演越烈趨勢，令香港墮進暴力與仇恨漩渦中。有許多帶分離主義的主張和行徑，以損害香港和國家利益為籌碼，脅迫中央和特區政府回應訴求，嚴重觸碰「一國」的重要底線，危害國家安全。

他說，也許有人憂慮，有關法例會否影響外商在港的投資信心及香港國際金融中心地位，但這些問題不能憑空討論。面對複雜的國際關係及身處中美角力之中，若香港在國安上成為缺口，如何能確保不被利用為攻擊國家的「工具」，甚至是「另類戰場」。若在已經極為政治化的社會中，摻雜意圖牽制中國的境外利益與力量，香港的發展前路只會更顛簸，最終還會動搖外商投資信心。立法堵塞香港在國安方面的漏洞，有必要和迫切性，有利於保持社會安全穩定，最終將有助維持有利的營商和投資環境。

他又說，可能影響到投資信心的並非國家安全立法，而是外界對相關立法工作的不瞭解。中央已明確指出，國家安全立法針對的是極少數涉嫌危害國安犯罪的人，廣大市民依法享有的自由和權利不受干預，日常生活不會受到影響，財產安全繼續得到切實保障。中央亦強調，將繼續依法保護各國及投資者在港的合法利益，正常投資和經貿活動，不會危害國家安全，可以繼續進行，毋須過慮。

是旦啦 你都準備等制裁

屌你老母都係對你老母好

自己都呃埋最高境界

點解劏房波今晚想喊咁

國安法：在港外資、上市公司及外國人也需提供間諜服務；六四違法，最高刑罰「終身監禁」

有助建立紅色經濟圈

波：我呃唔到自己

紅資國企呀嘛

去同外資講